手提電腦角度低損肩頸

手提電腦角度低損肩頸

7,364
■使用手提電腦時，屏幕的高度應與使用者視線成水平。 夏家朗攝
適中字型
較大字型
■使用手提電腦時，屏幕的高度應與使用者視線成水平。 夏家朗攝

【本報訊】手提電腦替代桌上型電腦已成趨勢，不少企業或工種已經採用，惟長時間使用手提電腦，對健康並不理想。職安局高級顧問余海娟表示，手提電腦受先天硬件所限，屏幕過低容易令人低頭兼頭部前側，加上內置滑鼠位置亦不佳，長時間使用會增加肩頸及上肢肌肉勞損風險。

宜配外置滑鼠鍵盤
余指，若在辦公室內使用手提電腦，應使用手提電腦架提升示屏幕的高度，配合使用者的視線，放到與視線水平的位置。若手提電腦已放高，就不應再使用內置滑鼠及鍵盤，應配以外置滑鼠及鍵盤使用。與一般使用電腦原則一樣，使用一小時後應起身步行5分鐘，並進行伸展運動，眼望遠景，以紓緩身體及眼部疲勞。
不少辦公室一族為了在工作枱騰出位置放置文件，會將電腦屏幕放在枱前方較遠位置，但余稱，會導致工作時頭部因而前傾，且隨時間累積，眼前文件會越積越多，為方便工作有人甚至會將鍵盤置於文件上面，結果令姿勢更加不正確。文件應放在文件架上，並將文件架放在電腦屏幕側，而屏幕與視線相距35至60厘米為佳，如發現屏幕上的字體太細，不應以前傾姿態觀看遷就，可放大字的大小讓自己看得舒服。
■記者嚴敏慧

想輕輕鬆鬆健康啲，記住留意健康蘋台

上一則
電腦屏幕+強光+日照 辦公室炫光致眼痛作嘔

下一則
「專」言中醫：好大的口氣

■使用手提電腦時，屏幕的高度應與使用者視線成水平。 夏家朗攝